1. В чому відмінність між setInterval та setTimeout?

setTimeout:

Викликає функцію один раз після вказаного проміжку часу.
Після виконання функції виклик не повторюється, якщо не запустити setTimeout знову.
setInterval:

Викликає функцію регулярно через вказані інтервали часу, доки його не зупинять.
Повторюється безперервно, поки не буде зупинений за допомогою clearInterval.

2. Чи можна стверджувати, що функції в setInterval та setTimeout будуть виконані рівно через той проміжок часу, який ви вказали?

Ні, не можна стверджувати, що функції будуть виконані точно через той проміжок часу, який вказаний

3. Як припинити виконання функції, яка була запланована для виклику з використанням setTimeout та setInterval?

Для припинення виконання запланованих функцій використовуються методи clearTimeout та clearInterval.
